管弦樂版一日錄百萬次瀏覽

管弦樂版一日錄百萬次瀏覽

樂團成員穿上抗爭者裝束，配以煙霧效果，令人想起「戰場」上的催淚煙場景。

【本報訊】被喻為香港抗爭者之歌的《願榮光歸香港》連日來響徹全港，除原曲粵語版本外，歌詞更被繙譯成英文、日文、德文等多國語言，香港追求民主之音響遍全球。一群香港文化藝術工作者亦為歌曲改編成管弦樂團及合唱團版，一日內近100萬人次瀏覽，有網民更大讚製作認真，形容是「最強版本」。

相關新聞：TVB承辦 沙田 油塘 中秋晚會取消

繙譯多國語言衝出香港

《願榮光歸香港》管弦樂團及合唱團版本的MV，由150名管弦樂手及合唱團歌者合作演奏和唱。他們一身反送中抗爭者的「black bloc」打扮，戴上頭盔、護目鏡、口罩及豬嘴，配合燈光、煙霧效果，不禁令人聯想起「戰場」上常見到的催淚煙畫面。

MV又穿插反送中運動期間一幕幕重要時刻，至末段則由一眾演出者高喊「光復香港，時代革命」作結。他們留言表示：「我們相信將音符凝聚，能譜成樂章。將樂章傳頌，能凝聚眾人。」

《願榮光歸香港》首個合唱版MV於8月31日面世後，近日已有多國語言歌詞衝出香港。共和黨海外事務組織副主席俞懷松（Solomon Yue）於Twitter表示，已將有關MV傳送給白宮，想知道誰人撰寫「國歌」，以及有關時間、地點等。他表示會代為查詢，但提醒如會令人被捕可拒答。丹麥選擇黨主席伊貝克（Uffe Elbaek）則在Twitter分享管弦樂團及合唱團版MV，稱內心跟隨港人一起唱，表現出對民主和人權的承諾。

■記者張雅婷

上一則
上一則
馮煒光擬開拖 遭同行者勸退

下一則
下一則
消防：警兩向救護稱無傷者

TVB承辦 沙田 油塘 中秋晚會取消
我們的主題曲
馮煒光擬開拖 遭同行者勸退
消防：警兩向救護稱無傷者
6.12金鐘衝突 被捕青年控暴動罪
網傳10人送院紀錄屬初步分流
警員舞伸縮棍 江sir認「唔理想」
爆眼少女阻警用醫療報告
警屢避答調查目標及案件性質
女拔中槍教師提覆核:警6.12違人權法
入稟指四警非法拘捕 方仲賢索償
警稱滲入暴力禁遊行 民陣斥荒謬提上訴
何韻詩抵台 籲929上街撐港
大埔男生報平安：堅持才有希望
民研指青年面對警暴 接受勇武程度增
陳太：人權法逼中共履行兩制
美議員促阻曾偉雄聯合國任職
陳啟宗斥港府政治失誤禍及經濟
德國會將推支援香港方案
何超瓊聯國轟示威者 政法委讚好
警施襲兼誣衊 記協促道歉
3.5公里學生人鏈貫連屯門河
近九成教師感政治壓力 點名斥何君堯
林鄭：我只剩下三萬警察
青年喊口號後遭掟腐液 六人傷
反警暴直幡 現魔鬼山
油尖旺區會促港鐵公開太子CCTV
21歲仔與家人政見不同被趕 「中秋可以點過？」
逾200中大生集會 反「送中」實習
港大學生會長 8.30遇襲後辭職離港
政府傳取消十•一煙花
牽手團圓中秋夜榮光歸香港
_______________________________

《願榮光歸香港》管弦樂團及合唱團版 MV

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

最尾果段係天琦參選果陣架

中秋自選活動 祝大家平平安安 團團圓圓

►人鏈活動◄
1630 石硤尾聯校人鏈>集合點: 黃棣珊中學正門
1930 屯門牛牛人鏈>集合點: 顯發里對出空地
2100 將軍澳人鏈>調景嶺站→單車公園←寶康公園
2130 沙田城門河人鏈 (直接去最接近你既河邊集合)
-------------------------------------
►快閃大合唱◄
1300 中環>遮打花園
1300 太古>OIE樓下水池
1930 屯門>顯發里對出空地
-------------------------------------
►獅子山之路，齊慶中秋夜◄
1900 大圍、樂富、黃大仙等入口集合
-------------------------------------
►18區賞燈晚會 ◄ (如無注明則2030開始)
【新界西】
屯門顯發里對出空地 (承接大合唱)
屯門公園
天水圍公園
元朗公園
荃灣公園海濱長廊
葵涌運動場籃球場，林士德遊樂場
青衣海濱長廊
【新界東】
1900 上水陳融中學旁紅場
沙田中央公園
大埔海濱公園 ，大埔中央公園
馬鞍山公園
將軍澳海濱公園，寶康公園
【九龍】
美孚嶺南之風
長沙灣遊樂場
深水埗通州街遊樂場
尖沙咀梳士巴利道公園
黃大仙廣場 ，摩士公園
觀塘海濱公園
油塘道遊樂場
2100 紅磡碼頭
2150 慈雲山中央球場大合唱
【港島】
維園中央草坪
鰂魚涌至西灣河海濱長廊
柴灣公園
【東涌】
東涌海濱長廊，百慕達公園